美港口、機場突擊檢查中共黨員身分 中方：將對等反制

陸媒報導，美國有關部門執法人員近期多次突擊檢查中國航運企業人員、航空公司機組人員的共產黨員身分，據統計，中國已有21艘輪船、16架次赴美航班遭到美方突擊盤查。報導引述中國權威消息人士稱，這是歧視性執法，意圖挑起意識形態對抗，中方將考慮採取對等反制措施。

中國日報報導，近期，美國有關部門執法人員多次突擊檢查中方航運企業人員的共產黨員身分。截至11月11日，中方總計已有21艘輪船在美港口停靠時遭美突擊檢查；另9月以來，中方航空公司也有16架次赴美航班機組人員遭美方問詢、盤查。

據了解，美方在盤查中國人員過程，有時長達數個小時，且反覆「糾纏」共產黨員身分，連入黨原因也要盤問。

報導並引述權威消息人士表示：「美方有關做法涉嫌歧視性執法，意圖挑起意識形態對抗，干擾中美正常人員往來，蓄意製造麻煩和障礙，讓人感到麥卡錫主義正在美復活。如美方執意對中共黨員持續滋擾甚至打壓迫害，中方將考慮採取對等反制措施。」

早在今年7月17日，就有報導稱美國政府正考慮對所有中國共產黨員實施簽證限制。當時中國外交部發言人華春瑩表示，如果屬實，美方就是選擇公然與14億中國人民作對，公然站到世界五分之一人口的對立面。這完全違背中美兩國人民的意願和21世紀潮流，非常荒唐。

報導刊出後，美國官方一直沒有出來澄清或是證實這項消息的真實性。直到近日傳出，中國已有多艘輪船及航班已遭到美方盤查。

可以趕走堆船

點解係美方澄清
支那狗屈完人, 就要受害人花功夫澄清?
應該問下支那狗要拎出確實證據

何況支那係fake news大國

查下你係咪共和黨定民主黨?

瞓着喇

大和田討論區上線啦

不嬲公安屈完你，再要你自己揾證據prove 自己係清白，符合國情

你中共攪到侵選坐館一鑊粥咁就預左美國正你架啦

唔撚鍾意美國咪唔好去囉
廢物！屌你老母！

CIA 明入境你可以點

好人好姐做乜去美國

好人好姐 怕咩俾人查
支持美國當局嚴正執法

去親美國既大陸人全部都係漢奸黎

快d搞麥卡錫主義 對住共產黨黨員 唔需要理人權同言論自由 因為佢地係唔支持人權同言論自由

以佢哋鳩做嘅慣例，應該都係查啲美國人係唔係共產黨員。
係嘅就唔俾佢哋入境

美國根本一直都有法例唔俾共產黨員入境

14億人民唔包括我

好人好姐怕咩俾人查

贏國只有一個黨，美帝有2個，目標大一倍，依鑊美帝仲唔仆街

點解美國內政又干預人？

中國：將特擊檢查共和黨黨員身份

小兵：報告對長！全都是xx黨的。
隊長：什麼xx黨？
小兵：民主黨呀。
隊長：來人，把這士兵抓了。我國講民主的都得抓！

據了解，美方在盤查中國人員過程，有時長達數個小時，且反覆「糾纏」共產黨員身分，連入黨原因也要盤問。

仲問? 永久BLACKLIST唔畀入境啦屌

戴條共產黨紅巾咪唔怕人查囉

責任全在美方

岐視共產黨有咩問題

一早應該咁做⋯

遲左廿年

公然站到世界五分之一人口的對立面

就係岐視你擺成千萬隻間諜係美國, 有咩問題?

中國有邊個唔撚係黨員啊？

邊有14億個黨員呀

咁sorry囉

下次唔問咁多嘢，直接叫你返轉頭ok？

美國反制又俾人話😂😂

你哋美國人乜都唔使查中國人全部都係共產黨愛國愛黨

查到係民主黨會唔會叫聲 同志好？

美國依家仲敢唔敢誤炸口交部咁惡

Dllm

查到係美國共產黨就唔比入

基本而家仲出到國既中國人身份都係有問題啦

又歧視

又被代表嘅14億人

堅係小學雞跟尾狗人做嗰樣佢就跟

人地畀唔畀入境都關你支那事?

派晒7000萬黨員過去混淆視聽

係咪唔畀共和黨入😂